---
publishDate: 2022-11-08T00:00:00Z
title: Schweizermeisterschaft 2023
description: Bericht über die Schweizermeisterschaft 2023
excerpt: Bericht über die Schweizermeisterschaft 2023
image: ~/assets/images/gallery/Opens/Schweizermeisterschaft_Buser_Wachter.jpg
category: Opens
tags:
  - opens
  - sda
canonical: https://hdcg.ch/schweizermeisterschaft-2023/
---

## Schweizermeisterschaft 2023

Am letzten Samstag fand die Schweizermeisterschaft in Zunzgen statt.

Der Hobby Dart Club Gelterkinden trat gleich mit 14 Spielern und 1 Spielerin an.

Bei 6 Spielern war bereits nach der ersten Runde Schluss.

Für die restlichen Spieler ging es weiter in die 2. Runde. In der 2. Runde ist vor allem hervorzuheben, dass Adi Schaub, nach eigener Angabe: "dr Tages dümscht isch". Er war der Annahme, dass er 112 Punkte Rest hat, und nicht mitbekam, dass das Leg bereits vom Gegner gecheckt wurde. Er stand ans Board und checkte die 112 Punkte, mit Jubel und Freude, leider war es dann nur der Start ins Leg, welches er schlussendlich aber doch noch checkte.

Nach der 2. Runde war enttäuschenderweise nur noch ein HDCler vertreten, aber auch er musste sich in der 3. Runde geschlagen geben.

In der Damen Schweizermeisterschaft konnte unsere Spielerin ihr erstes Spiel für sich entscheiden. In Runde 2 ging Sie dann mit zwei zu null in Führung, doch dann wollten die Pfeile die Doppelfelder nicht mehr treffen, sodass auch da für Sie bedauerlicherweise Schluss war.

Am Sonntag ging es dann weiter mit der Doppel Schweizermeisterschaft, bei den Herren war nur ein Team vom HDC vertreten und unsere Lady spielte mit Regina Hänni vom DC Safnern. Bei den Herren ging es nach einem Freilos in der 1. Runde, dann gegen den amtierenden Schweizermeister Stefan "Belli" Bellmont und Peter Lerch in Runde 2, wo dann schon Schluss war. Unsere Dame hatte mit Regi den Vize-Schweizermeister Titel vom Vorjahr zu verteidigen. Doch die Doppel wollten im Halbfinal wieder nicht getroffen werden, aber trotzdem ein Halbfinale für die beiden. Wir Gratulieren!

Danke an den DC Joker für die Durchführung und Bewirtung

#### Links

- [SDA](https://www.darts.ch/)
- [SDA Bericht](https://www.darts.ch/de/Turniere/Schweizermeisterschaften)
- [DC Joker](https://www.dc-joker.ch/)
- [Joker Sissach](https://www.joker-sissach.ch/)
